外公切排骨時滑倒 1歲女童慘遭剁斷手掌

廚房是最容易發生居家意外的地方。中國甘肅省蘭州市一名1歲9個月大的女童，日前趁外公在廚房剁排骨的時候，跑到他身邊，沒想到女童腳滑了一下，外公的菜刀剛好落下，一刀斬斷了女童的手掌，家人即時將女童送醫搶救。

事發在前日，這名外公姓張，他說，「我在切肉，外孫女跌倒了，正好刀落下去切到手了......手在上面，刀就下去了！」他見狀馬上抓住外孫女的傷口，開車將她送醫，而且一邊開車，一邊致電醫院求助。

到醫院後，醫師檢查發現女童的左腕骨幾乎被斬斷，而且出現創傷失血性休克，醫護人員除要為她抗休克外，還緊急動手術，為女童接回斷肢。醫師稱，女童目前情況穩定，接回的斷肢血液輸送良好。

「現在很多家長都不能看管好自己的小孩！」不少網友都批評當時照顧女童的外公粗心大意，同時，很多家長亦發現兒童很喜歡到廚房玩耍，一定要警誡：「我砍骨或者媳婦砍骨時，必定多次喊3歲的兒子不要靠近，危險危險的，必須喊！」（大陸中心／綜合外電報導）

1歲女童在外公切排骨時跑進廚房，結果滑倒，被外公一刀斬斷手掌。翻攝《梨視頻》

外公喺地下切肉？

都係豬姐

大陸嘛。
好多都mou喺地下切嘢，洗菜洗衫。

咩刀咁利

個標題

究竟係邊個滑倒

個女童滑倒點樣可以理解成咁既標題？

斬骨刀+地心吸力呀

用斬骨刀都要用力劈
地心吸力點斬到咁齊？

係咪斬完個𡃁妹後悔
扮係意外呀

點解會俾個一歲嘅小朋友入到廚房？

好明顯佢阿公有預謀

你返屋企試下咪知
叫你老豆拎住把刀一樣咁高放手
然後你隻手放地下

D茶樓BB仔含住牙簽周圍跑都有啦.......廢老學人湊小朋友

古時軍隊 繪子手 大刀都要岩角度先砍得斷 呢個真係有可疑

一歲女童 啲骨可以有幾硬？

古人出現了

手刀都打得斷啦

蘭州鮮手指拉麵

tw.news

如果咁岩劈中個頭，，，

又一隻

干將莫邪

豬肉刀
專斬畜生

鐺鐺聲

佢都話斬緊骨，應該斬嗰下隻手sip咗入去

蘭州拉麵

屌你個標題
心諗個呀伯點樣切排骨都會滑倒

意外插入d fd

睇完單新聞隻手陰啲陰啲咁痛

湊小朋友真係等佢訓左先好入去煮野食 一係有另一個人望實
最 危險其實係啱啱學行過下同 接近兩歲衝來衝去樣樣都好奇係 最大機會 發生意外
寧願食少餐 都 唔好睇漏一眼

跳住十字步斬排骨

睇錯左做砍骨或者砍媳婦時

唔好講啦 成件事好慘好恐怖

個標題又話外公滑到

你地係咪冇睇內文，個外公用斬排骨嘅力斬落去喎，地咩心吸力

睇標題以為外公仆街既同時渣實把刀，再咁岩斬中條女

根本就唔可能由得個細路入廚房啦
支那人一d危機意識都無

我都以為外公滑倒，然後跌果陣拎住刀所以斬到女童

我都正想問
乜支那有刀係咁利

其實斷完可以駁返，身體復原力都真係幾勁

刀法唔錯

應該廚房加閘等小朋友唔好入到去

睇黎不小心插入都真係有機會發生

咁就廢左一隻手, 成世冇咩運動做倒

我在切肉，外孫女跌倒了，正好刀落下去切到手了......手在上面，刀就下去了！
正常都係枱面切野
1歲女點樣仆街隻手都無可能係咁高
1歳身高身埋手都未必有一米啦
一日唔死都有新聞

刀斬齊口易駁好多

有d 地方的人地下切野
香港除左分屍之外無咩人咁做

執返我隻手呀

都係豬 沒事兒

用力劈落去用棍都碎骨啦，何況刀
駁返d手指都唔靈活啦

沒事 沒事

好奇點樣駁翻 斬到甩岀黎咁濟

大陸係咁，鄉下啲人都係踎低擺砧板落地下劏雞
其他國家就唔知，但至少鬼佬應該唔會

你諗吓剁肉刀同斧頭砸落去個方式似唔似

離心獨劈？

呢d命運真係無得講

出生係中國就好慘，仲要係重男輕女，依家無埋隻手，真係做硬乞丐

死唔去
thx god, god is good

醫師稱，女童目前情況穩定，接回的斷肢血液輸送良好

齊口斬斷 如果強國都駁得返
切柒都得

一定會整親，但唔會切得咁齊

你地一講，先知係個女童隻手走落個砧板度
仲以為係個外公俾個細路女撞到甩手把刀跌落去斬到

啱晒，加料，炆豬手

大陸人唔識臭細路仔